- tldr  <u>too long,don’t read.</u>
```bash
pip install tldr.py
```

- Snipaste <u> windows mac截图</u>

- guake 

- Obsidian <u> 很舒服的markdown语法，反向链接、内部链接不由惊呼相逢恨晚</u>

- Octotree chrome github插件

- SpanTree chrome gitlab插件

- marp markdown语法创建PPT
- pandoc word 版本控制
> https://www.ficonsulting.com/filabs/MSOfficeGit
> https://github.com/vigente/gerardus/wiki/Integrate-git-diffs-with-word-docx-files